\chapter*{Agradecimientos} % Opción con * para que no aparezca en TOC ni numerada
 A ella, por todas las noches que me esperó despierta y por tantas otras, que me acompañó en la nocturnidad. Por enseñarme a no rendirme nunca y seguir mi camino sin importar los baches.
 
 A él, por no dejar nunca de confiar en mí, alentándome en cada momento para continuar queriendo sacar lo mejor de mí. Por enseñarme a ser quien soy, educarme en unos valores de los que sentirse orgulloso.
 
 A ella, por ser un faro en el camino, un ejemplo y modelo a seguir, el fiel reflejo de la infatigabilidad. Por enseñarme que el trabajo hace posible los sueños.
 
 A ella, por escucharme incansablemente sin mostrar un ápice de rechazo. Por enseñarme que la vida es más que esfuerzo e ilusión.
 
 A ellos, mi otra familia, que aún en mis reiteradas ausencias siempre han estado presentes, siendo parte de la brújula que marcaba el final de esta andadura. Por enseñarme que los amigos nunca te abandonan, aunque no sean las mejores épocas.
 
 A ellos, puntas de un tridente, que se separaron no hace mucho. Aún en la distancia y la incomunicación se mantienen latentes tantas conversaciones y risas. Por enseñarme que no siempre hacer el camino solo es la mejor forma de avanzar.
 
 A él, que la elección de diferentes caminos no nos separó y nos unió incluso más. Por enseñarme que existía esperanza y fuerza más allá de todo.
 
 A él, que me ha tenido que aguantar todo este tiempo tantas tonterías, compartiendo noches en vela y despropósitos comunes. Por enseñarme que no era el único que vivía una realidad paralela y el amarillo no es presagio de mal augurio.
 
 A él, que hace poco entró como una exhalación de aire fresco y me amenizó el último tramo del trayecto final. Por enseñarme que todo es mejor con risas, aunque eso signifique cambiar la previsión de trabajo.
 
 A ellos, novatos e inexpertos que me dejaron ejercer de maestro tantas y tantas veces. Por enseñarme que mi experiencia y conocimientos sirven para algo más que para buscar empleo.
 
 A ella, gracias por el tiempo que compartimos, por apoyarme en los momentos difíciles. Por enseñarme a valorarme y conocerme, que la vida seguía y yo debía seguir en ella.
 
 A él, que supo ver en mí algo más que un mero estudiante de paso. Por enseñarme el valor del trabajo y los frutos de la constancia e implicación.
 
 A él, mi tutor, que confió en mí para realizar este proyecto, poniendo sus esperanzas en un casi desconocido. Por enseñarme a luchar por unos objetivos y trabajar para conseguirlos. 
 
 A los que vinieron y se fueron, sed felices. A los que se quedaron, gracias por tanto.
 
 A él, que por cabezonería nunca se rindió.
 

\makeatletter		
\begin{flushright}
	\textit{\@autor}
\end{flushright}
\makeatother